\subsection{Интегралы}

Попробуем честно найти перемещение при равноускоренном движении. Мы знаем зависимость скорости от времени. Нарисуем ее и
будем бить на равные промежутки по времени. Возьмем отрезок от $a$ до $b$ и поделим его на равные части длинной $\triangle
x$. Делим вертикальными полосами. Тогда перемещение заключенной между двумя полосами,  не больше чем максимум скорости на
этом отрезке на $\triangle x$ и не меньше того же с минимумом. Тогда есть следующее неравенство на перемещение($S$):

$$ \sum\limits_{i = 1}^{n} v(x_{i, \min}) \delta x \leq S \leq \sum\limits_{i = 1}^{n} v(x_{i, \max}) \Delta x$$,

где $n$ количество промежутков. Теперь понятно, что чем больше отрезков, тем точнее ответ. Тогда устремим их количество к
бесконечности, тогда $\Delta x \to 0$. И таким образом найдем перемещение. Такой метод называется на самом деле
интегрированием(по Риману). Мы делим отрезок на маленькие части, считаем на каждом из частей что нам надо и суммируем. А после
устремляем к нулю длины отрезков. Но это лишь один из методов, а определение немного другое.


\begin{definition}
    Определенным интегралом функции от точки $a$, до точки $b$ является площадь под графиком этой функции между этими
    точками. Записывается так: $\int \limits_a^b f(x)dx$.
\end{definition}

Таким образом мы просто нашли площадь в том примере. Тут мы видим опять букву $d$, попробуем объяснить, что она значит на том
же примере с разбиением и суммированием.

После нашего устремления к нулю $\Delta x$ согласно должен перейти в $dx$, а вот максимум и минимум превратятся просто в
значение функции в точке, т.к. чем ближе они к фиксированному иксу, тем меньше они от него отличаются, а мы делаем так, чтобы
они были бесконечно близко. Теперь мы получили под суммой что-то типа такого $v(x) dx$, но нельзя написать, что это сумма до
бесконечности, потому что она постоянно меняется, поэтому пишут такую букву, похожую на букву $S - \int\limits_a^b
v(x)dx$. Здесь опять мы видим, что буква $d$ соответствует бесконечно малому приращению. 
 

\begin{definition}
    Неопределенным интегралом функции $f(x)$ называется такая функция $F(x)$, что $F'(x) = f(x)$. Также такая функция
    называется первообразной.
\end{definition}

Буква $d$ потом проявит свое значение. Соответственно интеграл просто функция, производная от которой равна интегрируемой
функции. Но при этом интеграл определен с точностью до константы, т.к. производная константы $0$. Из старых производных можем
написать некоторые интегралы. 

\begin{exm}
    \begin{enumerate}
        \item $a \neq -1, ~~ \int x^a dx = \frac{x^{a + 1}}{a + 1} + const$.
        \item $\int e^x dx = e^x + const$.
        \item $\int a^x dx = \frac{a^x}{\ln a} + const$.
        \item $\int \sin(x) dx = -\cos x + const, ~ \int \cos(x) dx = \sin x + const$.
        \item $\int \frac{dx}{x} = \ln x + const$.
        \item $\int 0 dx = const$.
        \item $\int \frac{1}{\sqrt{1 - x^2}} dx = \arcsin(x) + const$.
    \end{enumerate}
\end{exm}

Также опишем некоторые свойства интегралов. Будет считать что все нужные интегралы существуют.
\begin{enumerate}
    \item $\int(f + g) dx = \int f dx + \int g dx$.
    \item $\int f'g dx = fg - \int fg' dx$ (интегрирование по частям).
    \item $\int f(g(x)) dx = \int f(y) dg^{-1}(y) = \int \frac{f(y)}{g'(g^{-1}(y))} dy$ (замена переменных в
        интегрировании).
\end{enumerate}

Рассмотрим также важный частный случай: $\int f'(x)g(x) dx = \int g(x) \frac{df}{dx}dx = \int g(x) df(x) = \int
g(f^{-1}(y))dy$.


Для понимания приведем примеры замены переменных.

\begin{exm}
    \begin{enumerate}
        \item $\int f(ax) dx = \int f(ax) \frac{dax}{a} = \int \frac{f(y)dy}{a}$.
        \item $f(x) = \sqrt x \sin x, g(x) = x^2 \Rightarrow \int x \sin x^2 dx = \int \frac{\sqrt{y} \sin y}{2 \sqrt{y}} dy
            = \frac{1}{2} \int \sin y dy$.
        \item $\int x \sin x^2 dx = \int x \sin x^2 \frac{dx^2}{2x} = \frac{1}{2} \int \sin y dy$
    \end{enumerate}
\end{exm}

Соответственно обычно 3 свойством пользуются, занося какие-то функции под дифференциал, т.к. так удобнее.

Для непрерывных функций есть связь между первообразной и определенным интегралом (формула Ньютона-Лейбница):
$\int\limits_{a}^{b} f(x) = F(b) - F(a)$. Из этого можно переписать свойства неопределенного интеграла для определенного.

\begin{enumerate}
    \item $\int\limits_{a}^{b} (\alpha f + \beta g) dx = \alpha \int f dx + \beta \int g dx$.
    \item $\int\limits_{a}^{b} f'g dx = \int\limits_a^b g df = f g \bigg|_a^b - \int\limits_a^b fg' dx$ (интегрирование по
        частям).
    \item $\int\limits_{a}^{b} f(g(x))dx = \int\limits_{g(a)}^{g(b)} f(y) d g^{-1}(y) = \int\limits_{g(a)}^{g(b)}
        \frac{f(y)}{g'(g^{-1}(y))} dy$ (замена переменных в интегрировании).
\end{enumerate}


В равноускоренном движение, разобранном вначале, была простая сумма, поэтому мы обошлись без интеграла, но так бывает не
всегда. Для других фигур часто бывает не так. Но на самом деле можно всегда найти площадь фигуры через интеграл, но обычно
это очень сложно, т.к. не всегда возможно выразить интеграл в известных функциях или же очень сложно.

С объемом все тоже самое, только делить надо не на плоские полоски, а на слои по площади(т.е. приближать фигуру не
прямоугольниками, а большим числом параллелограммов). Или же можно разбивать просто на фигуры, которые уже известны
нам. Например конус можно бить на много малых почти цилиндров.

Но стоит понимать, что так как мы считали не все функции можно проинтегрировать. Например есть функция Дирихле для которой
так не посчитается. Но в отличие от производной в физике не встречаются не интегрируемые объекты, поэтому мы такое
пропустим.

\begin{exm}
    \begin{enumerate}
        \item \hyperlink{i4}{Задача 4} из интегралов.
        \item \hyperlink{i6}{Задача 6} из интегралов.
        \item \hyperlink{i9}{Задача 9} из интегралов.
    \end{enumerate}
\end{exm}


\begin{exercise}
    \begin{enumerate}
        \item $\int\limits_0^{\frac{\pi}{4}} \frac{x}{\cos^2 x}dx$.
        \item $\int \ln x dx$.
        \item $\int \sin ^2xdx, \int\limits_0^\pi \sin xdx, \int\limits_0^{\frac{\pi}{2}} \sin^2 x dx$.
    \end{enumerate}
\end{exercise}